加國趨強硬 擬懲中港黑官

加國趨強硬 擬懲中港黑官

一直有集會遊行支持香港進行反送中運動的加拿大，終於通過成立特別委員會，檢視加拿大跟中國的關係。

【捍衞人權】

【本報訊】美國《香港人權及民主法案》生效後，全球掀起透過《全球馬格尼茨基人權問責法》對抗中共極權趨勢，繼澳洲、歐盟明確表態後，加拿大國會當地時間周二通亦過成立特別委員會，檢視加中關係。上月到加拿大游說的城市大學學生會署理外務副會長邵嵐認為，委員會亦會關注香港狀況，有助國會向政府施壓，落實引用《馬格尼茨基法案》制裁打壓人權的中共及港共官員。

記者：梁穎妍

加拿大保守黨於當地時間周二在議會批評加拿大政府對華政策過份軟弱，並建議成立由12人組成的特別委員會召開聽證會，全面檢視加拿大與中國關係，包括外交、經濟等方面，動議以171票對148票通過，該委員會首次會議將於明年初舉行。

相關新聞：民陣：獨立調查不能再拖

周詳計劃應對打壓人權

上月曾到訪加拿大的香港大專學界國際事務代表團發言人、城市大學學生會署理外務副會長邵嵐接受查詢時表示，訪加時出席午宴除有保守黨議員現身，出乎意料地連較親中的自由黨議員也有出席，認為是議會對華政策轉強硬的良好預兆。

邵又指，加中特別委員會不只關注香港問題，「新疆等等嘅中國人權狀況都會關注」，又認為委員會「聚埋一堆已經表態（對華採強硬態度）嘅議員，有咩事可以集中一齊隨時發聲、行動」，加上委員會主要由保守黨議員組成，「對國會、政府都會造成一定壓力」，加上美國成功推動《香港人權及民主法》，「作為盟友，加拿大都感受到要做更多嘢」。

邵透露，10月加國大選中大勝的保守黨議員表明，已有周詳計劃應對中共打壓人權問題，包括應用早已立法但以往只制裁過貪腐官員的《馬格尼茨基法案》。《馬格尼茨基法案》針對世界各地侵犯人權的政府及官員，對他們實施制裁，歐盟外交事務委員會日前召開會議，表明啟動有關法案的立法程序，澳洲亦正就法案展開公眾諮詢。

邵嵐

推

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB